\documentclass[12pt]{article}
%\usepackage{my_model}

%\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[latin1]{inputenc}
 \usepackage[inner=30mm,outer=20mm,top=3cm,bottom=3cm,left=3cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{pgfpages}
\usepackage{ifpdf}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{fancyhdr}
%\usepackage{babel}
%\usepackage{times}

\renewcommand*{\familydefault}{\rmdefault}
%\hyphenation{de-ta-lha-dos in-di-vi-dual Aces-si-bi-li-da-de
%acom-pa-nha-men-to ope-ra-cio-nal Cas-ta-nhal a-pre-sen-tar
%na-ve-ga-dor co-nhe-ci-men-tos ha-bi-li-da-de}

\begin{document}
\input{capa}

\newpage
\section{Introdução}
A monitoria é uma modalidade de ensino e aprendizagem que contribui para a
formação integrada do aluno nas atividades de ensino, pesquisa e extensão dos
cursos de graduação. Ela é entendida como instrumento para a melhoria do ensino,
através do estabelecimento de novas práticas e experiências pedagógicas que
visem fortalecer a articulação entre teoria e prática. Trata-se de uma atividade
realizada concomitantemente com o trabalho do professor em sala de aula
requerendo assim, uma participação mais ativa e colaborativa dos participantes
no processo de ensino-aprendizagem. O trabalho da monitoria pretende contribuir
com o desenvolvimento da competência pedagógica e auxiliar os acadêmicos na
compreensão e produção do conhecimento. Para o monitor, é um estímulo que exige
comprometimento e responsabilidade.

Este projeto de monitoria objetiva incentivar a formação de engenheiros da
computação, proporcionando aos calouros cursando a disciplina Projetos de
Engenharia I, ofertada pela Faculdade de Engenharia da Computação e
Telecomunicações (FCT), a troca de experiência com alunos colaboradores veteranos
que já houverem cursado a disciplina, aproximando problema e solução. Além
disso, torna-se disponível aos calouros um acesso maior à meios para tirar
dúvidas, visto que os veteranos possuem mais tempo livre do que os professores.

\section{Colaboradores}
Este relatório trata das atividades desenvolvidas por quatro alunos
colaboradores que não são bolsistas:

\begin{table}[!h]
\centering
\begin{tabular}{clc}
	\hline
	  & \textbf{Colaborador} & \textbf{Matrícula} \\
	\hline \hline
	1 & Cassio Trindade Batista     & 201106840003 \\ 
	2 & Gabriel Peixoto de Carvalho & 201106840010 \\ 
	3 & Pedro Henrique C. Figueiredo Soares & 201106840007 \\ 
	4 & Thiago Barros Coelho        & 201106840041 \\ 
	\hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Atividades Desenvolvidas}
Durante o período da monitoria, de março de 2012 à julho do mesmo ano, com carga
horária de 60 horas, os
colaboradores executaram diversas tarefas na condição de monitores, as quais se
destacam a correção de trabalhos desenvolvidos por calouros do curso na
disciplina de Projetos de Engenharia I, sugestão e elaboração de atividades para
os alunos e disponibilidade para serem solicitados em caso de dúvidas no
desenvolvimento dos projetos.

\section{Parecer do Orientador}
Devido serem competentes, responsáveis e assíduos os quatro alunos colaboradores
cumpriram com todos os objetivos propostos inicialmente de forma eficiente e
colaboraram para melhorias no ensino da disciplina.

\vfill
\begin{flushright}
\rule{0.5\textwidth}{.4pt}\\[3pt]
Aldebaro Barreto da Rocha Klautau Jr.\\[2pt]
Professor da UFPa/FCT.
\end{flushright}
%\thispagestyle{fancy}
%\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % remove lines as well
%\cfoot{Av. AUGUSTO CORRÊA, n$\textdegree$ 1 -- CEP: 66075-900 -- BELÉM - PARÁ - BRASIL\\
%Secretaria: Hewerton Sidônio; Fone: (091) 3201-7901; / e-mail para contato: engcomp@ufpa.br
%}

\end{document}
%%% EOF %%%
